刷新 38 回复 482 关注

举报只看`#591280` **精品**5天之前 12-06 23:51:31

dz觉得自己的观影量大约有近千部了，覆盖很多电影类型，看过很多小众但是精彩的电影。感觉自己身边的同学朋友们很少有喜欢看电影的，深深遗憾大家没有体会到电影艺术的美与魅力。想开个洞推荐电影（不过这几周还要忙考试，更新不会很快），尽量未来每周更新数量不定的电影，希望向大家引荐经典电影或者小众电影。同时也是对自己的这么多年观影的总结。不知道dym会不会感兴趣。



`#3122414` 5天之前 12-06 23:52:06

[Alice] 会的，插眼



`#3122422` 5天之前 12-06 23:52:43

[Bob] 好哇，就算将来失业，也可以做电影解说了哈哈哈。



`#3122428` 5天之前 12-06 23:53:15

[Carol] bob的电影鉴赏能力应该还不错，口味被看经典文学和经典电影养刁了，蹲一个



`#3122429` 5天之前 12-06 23:53:18

[Dave] 有的



`#3122431` 5天之前 12-06 23:53:21

[Carol] Re Carol: 成carol了



`#3122479` 5天之前 12-06 23:57:35

[Eve] 蹲



`#3122489` 5天之前 12-06 23:58:20

[Francis] 同蹲，希望交到爱电影的朋友



`#3122743` 5天之前 12-07 0:19:37

[洞主] 哇！已经有dy插眼了！从明天晚上开始更新！今天晚上先说说洞主对于电影的看法与一些想法吧。
洞主很喜欢故事，看故事，听别人讲故事，相信大多数人也都是喜欢的。因此，电影和小说便是洞主接收故事的两大途径，而电影作为相对小说而言更为通俗愉快的方式，（很多小说要需要一段时间的阅读才可以沉浸进去）因此dz逐渐迷上了电影艺术。与我而言，看一部电影或者一部小说，更像是你在短时间内换了个身份，以电影/小说主角的身份代入故事中去，感受不一样的生活、不一样的想法、不一样的情绪、不一样的视角、不一样的世界。在这之中便收获了快乐，开阔了视野。优秀的文字和电影更是会让人身临其境。
怀着这样的感受我逐渐迷上了电影艺术。一开始我最喜欢的便是爱情电影、青春校园电影，洞主毕竟目前也solo快20年了，电影中的爱情塑造了我的爱情观，相比于现实生活中的爱情来说，电影中的爱情往往更刻苦铭心，至情至性。后来我看起了恐怖悬疑惊悚类型的电影，“生活无味，电影调剂”，我的观影量中有近一半便是这种类型的电影，对电影中的恐怖元素方面的了解，洞主自以为很少有人能胜过我。再后来逐渐长大，韩国的高分电影吸引了我，解剖人性，述说黑暗，此后这种给人以哲思的电影成了我的最爱。虽然如此，洞主看电影喜欢先看评分、再看导演，因此无论战争、悬疑、科幻、动作、文艺等等种种类型电影，均“有所涉猎”。
但我觉得欣赏电影艺术更重要的，是从中学到什么。我为什么喜爱电影而不是游戏或者其他事情（dz偶尔也玩游戏）？从电影中我能学到很多，我（自认为）收获了正确的人生态度，自己眼中对于世界的见解，属于自己一人内心中的“超然物外”。相信dym都有很多的阅读量，但总有人在冲动中作出不合理的事情，不能把握自己，终是读了故事却没有深刻感悟。从电影中感受、学习才是最重要的。学习主角的处事风格，怎样做会有怎么样的影响？未来我面对人生中的新挑战，我要怎么做？纸上谈来终觉浅，绝知此事要躬行。
絮絮叨叨说了一大堆，还是希望未来借助此洞，可以让更多人感受到电影之魅力并从中学到什么。



`#3122851` 5天之前 12-07 0:26:06

[洞主] 每次推荐我都会开新洞，并做好互相链接，希望爱电影的洞友们形成讨论气氛！
明天20点左右更新《泰坦尼克号》《狩猎》
一部dz最喜欢的爱情经典，一部小众高分的解剖人性之作。
明天有早八，dz要睡觉了



`#3122874` 5天之前 12-07 0:27:48

[洞主] Re Bob: dz声音不咋滴🤣



`#3124117` 4天之前 12-07 9:02:32

[Grace] 😭泰坦尼克号也是我心中yyds



`#3124155` 4天之前 12-07 9:10:30

[Hans] 动漫电影怎么样



`#3124157` 4天之前 12-07 9:10:45

[Hans] 梦工厂皮克斯迪士尼的都不错



`#3124176` 4天之前 12-07 9:15:14

[Isabella] 晒一晒豆瓣标记记录吧，看看洞主品味



`#3124259` 4天之前 12-07 9:30:15

[Jason] 完了，像我这种被玄幻小说塑造爱情观的人，很难悟到现实世界中正确的爱情观，现在后悔原来玄幻看多了，入脑了，洗都洗不去



`#3124266` 4天之前 12-07 9:31:22

[Jason] 我看的科幻魔幻电影特别多，可能是喜欢天马行空的想象吧，对现实世界并不感冒😞



`#3124884` 4天之前 12-07 11:14:09

[Kate] 没



`#3124885` 4天之前 12-07 11:14:19

[Kate] m



`#3125247` 4天之前 12-07 12:09:23

[Louis] 追



`#3126033` 4天之前 12-07 13:39:15

[Margaret] 码了！



`#3126119` 4天之前 12-07 13:50:04

[Nathan] cy



`#3126990` 4天之前 12-07 15:40:22

[Olivia] cy



`#3127478` 4天之前 12-07 16:53:01

[Paul] 有没有电影交流群呀！



`#3128173` 4天之前 12-07 18:10:19

[Queen] 恐怖电影！cz喜欢恐怖电影，但几乎没有能让我觉得很恐怖的，可能是阅片太少了



`#3128744` 4天之前 12-07 19:29:51

[洞主] [#592266](https://web.thuhole.com/##592266) 泰坦尼克号 狩猎



`#3128753` 4天之前 12-07 19:31:02

[洞主] Re Queen: 哈哈，等我先推荐些正经电影再推荐一大堆恐怖



`#3128756` 4天之前 12-07 19:31:30

[洞主] Re Paul: Paul可以建立啊！



`#3128818` 4天之前 12-07 19:43:57

[Richard] Re 洞主: 很有共鸣！我对电影和小说的喜爱也是因为可以短暂地体验不一样的可能性，扩宽自己的现实边界！



`#3128820` 4天之前 12-07 19:44:11

[Susan] dz有按导演分享的打算吗，比如斯科塞斯 库布里克 昆汀 莱昂内 科波拉这些



`#3128837` 4天之前 12-07 19:47:40

[洞主] Re Susan: 虽然近千部电影了，但观影量依旧有限，可能只会对大导演做一点（最近还没时间😭）



`#3129010` 4天之前 12-07 20:17:46

[Thomas] 支持dz！同热爱电影，自己看过的电影应该千部有余，从一开始追着imdb top250，到后来自己去系统学习电影，了解视听语言。也许阅片口味发生了变化，但是热爱始终未变！



`#3130028` 4天之前 12-07 22:54:44

[Uma] 圣山怎么说，圣山😋



`#3130061` 4天之前 12-07 22:58:22

[Vivian] 个人感觉只关注故事的话会有一丢丢狭隘，很多解构所谓的故事的小说也很让人耳目一新（电影这块cz不是太了解，但应该也有很多类似的）



`#3130124` 4天之前 12-07 23:13:46

[洞主] Re Vivian: 大部分电影主要还是以讲好故事为首要目的的，辅以艺术性的表现手法。但也有一部分著名的大导演会注重于其他方面，尤其从结构，手法，艺术性等入手，但即便如此，他们还是会讲好一个故事的。应该会有少量电影不看重故事的，但真的很少吧，我一时想不起来几部🤣



`#3130127` 4天之前 12-07 23:14:04

[洞主] Re Uma: 没看过诶，uma讲讲



`#3131455` 4天之前 12-08 6:54:43

[Uma] Re 洞主: 邪典cult片，看的时候既令人不适又让人想看下去



`#3135898` 3天之前 12-08 19:47:01

[洞主] 好家伙dz就说怎么登不上树洞，竟然被墙了。差点被迫断更
[#593588](https://web.thuhole.com/##593588) 我不是药神与辩护人



`#3144569` 35分钟之前 12-11 18:46:46

[洞主] 树洞g了，蚌埠住了



 插入图片

 预览 发表